（殘體慎入）買國行遊戲真的能促進中文化進程？個人見解

看到一個名為「別人嘲諷我買國行」的帖子有感，很多人在底下留言說「支持國行的話，就能讓中文作品更多」之類的話，讓人看了很熱血慷慨，激昂萬分。但先說在前，如果你想反駁，請看完本文用邏輯來反駁（沒看完的就別回了好嗎，比如七樓，你肯定沒看到我說的「購買」二字），別不負責任的打一段猜想和者諷刺，或者道德綁架之類的話。
先來定義，「中文」是什麼？簡體中文？繁體中文？中文配音？大部分人應該都是以」繁體中文「為標準吧？畢竟我沒聽說過有人因為一個遊戲不是簡體中文或沒有中文配音就不玩了，」有的話就多一個選項，但不是非有不可「，對吧？也許你是極少數的非簡體不玩，沒中文配音不玩，但應該有99%的人都是以」有繁體中文就可以玩「為標準。

先舉正面例子，買國行能促進中文化。
為什麼？原因如下：買國行→索尼國行公司賺錢→會有更多的國行中文遊戲。
是不是看上去很簡潔明瞭？但問題是1.國行遊戲大部分為「可有可不有」的簡體中文，在大部分遊戲中，簡體中文的翻譯質量（如字體，潤色程度）都不如繁體中文。
但有人要反駁了，看著舒服就行，好，我認同，這是一個，所以你不必在底下回復我一定要玩簡體，我知道了。
2.除了《墜落之王》以外，沒有一款遊戲是國行獨佔的中文。什麼意思？就是說，就算你買國行，也不會導致中文遊戲增多。（當然你也可以死咬著這一款《墜落之王》不放，但我相信我要是不提，你都不知道《墜落之王》這款遊戲的存在）
那買國行是為了什麼？是為了簡體中文遊戲這個「可有可無」的選項更多。
*《墜落之王》：一款歐美廠商做的低配抄襲版黑魂。
*感謝樓下補充，《變形金剛》也是國行獨佔中文。

上面說的是正方觀點，那麼提出反方觀點。
買國行遊戲不能促進中文化。
上面說過，大部分玩家都是」有繁體就能玩，簡體可以多一個選擇，但沒有也不會影響你購買一款遊戲「（這個」購買「，很重要）

*購買：引用七樓一句話，我請我同學/我同事/我親戚/我朋友玩遊戲，他看繁體覺得和看天書一樣難。既然你用了「請」這個字，那麼我猜，你那位同事應該沒有購買任何版本的PS4和中文遊戲，所以才需要你來「請」吧？對於成為不了購買力的人，他的想法，又有什麼重要呢？好，有人要反駁了，假設他的反駁為「你不要血口噴人啊我告訴你！我同學/我同事/我親戚/我朋友是能看懂簡體的，他很可能成為購買力！」好，你同學/你同事/你親戚/你朋友已經用購買力打敗我這個只會打嘴炮的網絡鍵盤分析師，我的邏輯已經不重要，購買了，就是好事，恭喜。

回到正題。目前中文的漢化組，大部分是來自台灣SIE，香港SIE，和遊戲廠商自己的漢化，國行遊戲變相削弱了港台版遊戲的銷量是事實。（也許你說你國行港版各買一份，沒錯，你有錢，但你只是少數，你能代表大多數嗎？）

不買國行遊戲，會導致什麼？
不買國行遊戲→港台遊戲的銷量增加→港台索尼和遊戲廠商的漢化組賺錢→更多漢化遊戲。
買國行→分流了港台遊戲的銷量→港台索尼和遊戲廠商自己的漢化組少賺錢→港台索尼和遊戲廠商的漢化組更謹慎的對待漢化，漢化熱情降低。
說到這裡，結論已經出來了：買國行能促進「可有可無」的簡體中文，但不一定能促進整個中文化，甚至會導致港台索尼和遊戲廠商漢化組的銷量降低，在對待「必須有」的繁體中文上，反而會降低漢化的熱情。
所以我認為的支持國行，對於玩家不一定能有較明顯的收益，反而是國行遊戲的缺點更加明顯：可能有內容閹割，可能發售比港台慢很久，可能不能同步更新，可能在聯網時會有問題。
另外，真的不要爭簡繁體了，上個星期就有人發投票，喜歡繁體的玩家數量明顯碾壓簡體，我不想這貼成為第二個簡繁的戰場。

我編輯了正文，對正文的空格的標點進行了排版，方便你們閱讀，放心，內容我幾乎沒改，不用覺得我見風使舵。

中國呢招係行緊台灣個種方式
二元化件事,盡量弄到兩邊都無問題咁
然後加快發展/賺盡個筆$
簡單講 都只係一個賺$既說法

查實老母閪D直接問句:
無原創,玩你老母屎忽咩??

玩GAME一定玩原版
漢乜撚野化 中乜撚野文化

too long didnt read
識睇梗係玩原文唔洗煩